紐約大學經濟學家：拜登當選將更利經濟

【本報訊】雖然美國總統特朗普在應對新冠肺炎上受到不少批評，並令美國經濟受損，但市場普遍認為，相比民主黨總統候選人拜登，特朗普連任較有利於經濟。不過，有「末日博士」之稱的紐約大學經濟學家魯比尼不認同，他反認為拜登入主白宮更有利於當地經濟、就業以及股市。

魯比尼直言，必須戳破「共和黨比民主黨更善於管理經濟」這個長期以來的迷思。他早於其九七年的一本著作中已指出，在民主黨政府主政下，美國經濟通常增長更快、失業率更低，股市升幅也較強。

特朗普主張優惠富人 難堵漏稅

實際上，美國經濟衰退幾乎總是發生在共和黨主政時期，例如○八年至○九年的「大衰退」，是由○七年至○八年的金融危機引發出來的，這場金融危機正是發生在共和黨主政時期。他認為這並非偶然，而是寬鬆監管政策導致金融危機和衰退，而共和黨向來主張放任的財政政策，但又拒絕加稅以填補所造成的財政缺口。

魯比尼續指，前總統奧巴馬是接下前朝布殊的經濟爛攤子，而到一七年初奧巴馬第二屆任期結束時，就業等經濟指標已顯著改善。他認為，奧巴馬主政時，美國的就業、經濟增長以及股市表現都比特朗普政府好，惟繼承強大經濟的特朗普，只在一個任期之內就搞砸了。

他又指，雖然拜登政府可能會對企業和收入達最高1%的家庭加稅，特朗普和共和黨國會議員則可能給予富人和企業優惠。然而，調高稅率僅溫和衝擊企業的盈利，所造成的經濟影響，將被堵塞逃稅以及將利潤和生產轉移到海外等漏洞所抵銷，拜登主張的「美國製造」政策將把更多職位、盈利和生產帶回美國。

Hk01 話美國製造係trump 政策，精神分裂